昨晚 靚靚蒸水蛋

用廿幾年前嘅碟裝，別有一番風味

要走蔥

好撚多蔥

多葱。 美

睇上去唔錯
將 d 水 / 雞湯換成鰹魚湯又另一番風味

鰹魚湯要點整

渣ga

識食

啲蔥贊過滾油，勁香

好好食

可以買盒鰹魚湯粉 開水就ok
整日式料理萬能
日式超市 or Donki有得買

聽晚去當奇買一盒試下先

古早味擒蛋

古早味精水蛋

好味

帶無食譜 想學 ？
例如蛋同雞湯比例 蒸幾多分鐘

有無食譜 想學 ？
例如蛋同雞湯比例 蒸幾多分鐘

1. 準備好 #12 嘅鰹魚湯 or 買鰹魚湯包自己整

2. 4 隻蛋 (要隔泡沫)、鰹魚湯 300ml、薄口醬油 10ml (muji 有得賣)、鹽少少

3. 中細火蒸約 23 - 30 分鐘、開少少蓋邊等 d 蒸氣溜出黎 (唔使等水滾先落去蒸) (gas 爐、電磁爐、當日濕度都有出入，要自己拿捏蒸幾耐)

source: + 自己整

雞湯/水同蛋比例係一比一
我隻碟深啲同埋蛋多
所以要蒸12分鐘
記得用保鮮紙包住
如果唔係個面就唔會滑捋捋架啦
蒸完之後將蔥花擺上去
再淋滾油喺啲蔥度
加幾滴蒸魚豉油就搞掂

我呢碟係水+少少雞粉+蛋
唔係好鹹，所以先落咁多豉油

好！！！多謝你呀

落d麻油

配埋呢隻鯖魚罐 (AEON有得賣) 不得了

賣相好好添

水蛋洗唔洗落油蒸

好正咁，碎上同蔥花撈埋應該ok

唔使

我幾年前教咗老母一次，佢而家整得叻過我

勁香

日式蒸蛋配蔥花 下次將紫菜粉換咗試下先

想買日本蔥勁甜

日本蔥焗飯

正

做咩貼我老公出黎

好pro

想食了

原來已婚

係
我老公係咪好靚仔

係

做賢妻

me少賢咋

好想食 不過見 sirogohan 嗰網教點樣整 d steps 複雜，放棄咗

做咩笑得咁奸

唔賢
很惡死的

放大假嗰陣可以一試

不嬲咁嘅樣架啦

你收聲

又好似係

又惡了

見到你就憎

肚餓了

巧正咁

係超正

好耐冇食過蒸水蛋加豉油同蔥

好想日日都有得食

好正
可以好快撈晒一碗飯食

要兩碗先夠食

半人巴今日搶唔到位lm

佢呢排差啲

我啱啱醒
發覺都訓咗7hrs

呀

我請你食茜

嘰嘰

唔要

番工忙到唔得閒睇電話

都好啦好過冇得瞓

肚餓食茜會飽

好慘

你都有今日啦

你呃人

一齊笑鳩佢

要一日內做番4日既野

質到你飽為止

仲唔快d做

Lunch呀

我已經食飽咗飯

再食
質到你嘔 就可以克服到

唔食

唔俾食
無時間啦

強行餵食

下個星期開始番3日 大把時間做

發動攻擊

快手做完 跟住去慶祝耶穌生日啊

做了做了

用到廿幾年 好犀利

我真係恭喜你呀

真

接樹都唔得

因為我惡

真係好惡死
惡死能登

惡死連登

要call 連仔bam左你
要保護連登

好多蔥 d 蔥唔洗錢？

買菜搭架嘛

come

飲油

咁好口嘅你

係呀係呀

好靚

多謝

啲豉油

好好味，蒸魚豉油嚟

好重油同豉油

要用滾油淋蔥花，所以一定會油
我就咁用水溝蛋，唔落雞湯
所以一定要落多啲豉油

屌你...又幾好味...咁

唔好屌禾